# Introdução
Para falarmos do KeePassXC, antes precisamos entender de onde ele surgiu. O KeePassXC é um fork do projeto KeePassX, que nasceu devido a demora das atualizações da equipe do KeePassX. O KeePassX por sua vez, é um fork do projeto KeePass, que está disponível apenas para windows (oficialmente), porém também era open-source.
As principais diferenças estão no visual, sendo o KeePassXC mais adaptável ao tema que o usuário está utilizando, além de possuir uma interface mais amigável e por possuir features que não estão presentes no projeto pai..
O KeePassXC é um gerenciador seguro de senhas (pode ser guardados arquivos também) open source, cross-plataform (ou seja, funciona em linux, mac e windows) e que está em constante desenvolvimento.

# Instalação
Na página do projeto existem vários tutoriais para cada sistema operacional. Para windows, basta baixar o instalador (ou a versão portable), ir dando next, aceitar os termos e finalizar.
Para instalar em uma distribuição linux, como no caso o Ubuntu que estou utilizando aqui, podemos utilizar PPA, ou simplesmente usar o comando:

### sudo apt install keepassxc

Após instalar, caso você já tenha uma outra database, você pode importar um CSV ou um arquivo KeePass ou até mesmo abrir a database antiga.
Caso seja a sua primeira vez no programa, clique em create new database ou criar um novo banco de dados.
Após a criação, deverá escolher o nome do banco de dados, configurar a criptografia e definir uma senha forte.
